緬甸5日4夜微笑之旅[整合]

今次3人行，主要玩蒲甘。第一次開遊記，低質請包融

成個行程都好即慶，有一日當講笑咁講就已經成行 冇特別plan過隨心所慾，剩係租左酒店同訂夜車。

3人行總共帶左360 USD. 即 16000 Jet, 當地貨幣MMK 當地人讀Jet
1USD：1350 MMK

基本洗費如下：每人計
仰光機場 > 唐人街 8000
唐人街 > JJ夜巴站 10000 夜巴25USD 單程 33750 Jet (我就上網訂左先)
入蒲甘 25000
入蒲甘後去酒店 8000
租電動單車 7000x1 租左3日21000
酒店去蒲甘夜巴上車點 8000

總結：

緬甸嘅人好nice好肯幫人。呢個確確實實係一個微笑國家
自問都成日飛，去過好多地方，但比我嘅感覺係排外。唔多唔小點都有。
但來到緬甸，冇呢種感覺，所以人都好nice好肯幫旅客，會成日對旅客微笑 feel到係真心微笑 雖然呢度窮 但好安全，雖然呢度落後 但人民生活幸福，雖然呢度好神秘 但當地人願意慢慢同你分享呢份神秘，我個人好鐘意呢度。

隨著一個國家嘅開放、改革。好快緬甸都已經唔會在係帶住一份神秘，而係同世界開始接軌嘅石屎金錢世界。我真心推薦 要去好快啲去

蒲甘（緬甸語：ပုဂံ，緬甸語委轉寫：pu.gam，IPA：[bəɡàɴ]）是緬甸曼德勒省的一個具有悠久歷史的地方。從9世紀到13世紀，蒲甘有一個蒲甘王國，該地形成統一的一個地區，後來構成現代緬甸。11世紀和13世紀之間，超過10,000個上座部佛教寺廟矗立於此，寶塔和寺院建於蒲甘平原，2200年歷史的寺廟和佛塔依然完好至今。蒲甘是緬甸重要的旅遊城市。

想去 lm

去過十幾個國家 無咩feel到排外😂

Day 1

香港飛緬甸大約2小時10分鐘，到達後入境，緬甸機場外表睇落好樣衰，係當地人比較中意既平房設計。緬甸同香港有1.5小時時差

其實緬甸雖然近幾年先完全開放，但由於仰光曾經作為首都，發展比預期好，來到之後比我預期更加城市化，重靚過中國。

入境緬甸後我地先去兌緬幣。當地好似讀jet 呢度比較有趣 就係唔同面值個率都唔一樣，有幾間唔同公司個價都唔同但就只差幾十jet 。5日4夜行程我地一共兌左360美金。大約46萬jet。

兌完錢就去搵的士，途中見到貢茶 點解會開到周圍都有 緬甸奶茶好岀名 幾好飲 ，一定要試下！機場有個的士櫃位，專門係幫遊客劃實個價唔洗比人湯 ，我地劃價果陣有個香港人埋來問可唔可以join埋，最後4人由機場去唐人街9000jet 大約30分鐘 。

到達唐人街之後大約9:30am..而夜巴要8am先有。所以要係仰光HEA 10個鐘！ 其實我個人覺得仰光冇乜野玩，都冇無聊，可能係因為城市化.. 我地3人鳩finfin咁亂咁行搵下野食。

仰光睇落同大陸有幾分相似，一樣亂鳩咁來

當地人有種特技，就係會將D又大又重既野放係頭度但又可以行得好快都唔會跌

當地人都係鐘意係街邊放D檯檯凳凳就咁坐度食野

好多蕉

呢碗垃圾係我地到緬甸既第一餐 我冇食到你都冇睇錯,,係得3粒排骨 4500Jet. 中國人生意模式去到邊都係不變

睇睇下. 發現緬甸好多日本車 有趣既係緬甸冇分左右軑. 因為兩種都見過同搭過

呢度係Market, 都幾多野睇, 但熱到仆街 好焗

呢度係我第一間見過既商場. 都係最後一間見過既商場 聽聞緬甸好似得一間商場唔知係咪

好多雀

仰光比較出名既建築

值得一提既"緬甸雞" 係我見過以來最搞笑既雞 小弟不才一直以為雞啼剩係會係早上出現 緬甸雞係全日不亂鳩啼。

去下寺廟周圍行下終於Hea到4pm.. 寺廟冇影相 ..熱到仆街,見到間有冷氣既餐廳即刻厹衝入去

塊牛扒幾好食 職員推薦

飲飽食醉就開始歷時9小時既夜巴之旅 舒服得來又辛苦，辛苦得來又慶幸，呢一程夜車真係難以形容係咩感覺

Day 2

經歷左9個鐘夜巴既洗禮 冇錯. 係洗禮. 終於到達旅程既開始：蒲甘.. 5am
一落車張相影到我手都震鳩埋

餓到仆街. 見到有間唔知乜野厹衝過去食左先算

放心，係有英文餐牌既。我就叫左碗蛋麵. 都幾好食

食完個早餐, 都差唔多日出, 蒲甘日出日落係世界聞名. 現場睇真係好靚 可惜我影相技術有待改善

當地奇人奇事真係特別多，繼"緬甸雞"後，在有好鐘意坐車頂, 成日見到D車入面係冇人坐,但車頂係坐滿曬人。只要架車坐得入，人數絕不是問題

去到酒店,呢邊酒店幾好. 我地8am左右到酒店, 職員話可以比5USD提早check in

check in完梗係拿拿林去租來到蒲甘必玩既ebike！ 係一款電動單車, 唔需要車牌，時遠最高60Km(聲稱) 電池可用8/hr(都係聲稱). 租一日7000 Jet. 來到一定唔可以錯過！因為真係好方便 邊度都去得

跟住全日就渣住架野周圍飛周圍走去睇下塔咁. 當地好小車. 路大, 所以都可以幾放心。 講就講係路, 來到緬甸, 有一句座右銘 地上本沒路 路是人走出來的 只要你覺得可以行 佢就係路！

當地奇趣又來啦. 繼"緬甸雞"、車頂人之後又一力作... 牛車
載人既馬車就見得多啦.. 載人既牛車你又見過未呢

年少無知. 未知世間險惡既我地不顧一切好勇咁除鞋諗住上塔
屌你老母躂地辣撚到仆街

Day 2完.. Day 3凌晨會渣住架ebike夜中奔馳去睇第1次日出

Day 3

蒲甘貴為日出日落美麗之最，來到又點可以唔睇呢。
4:30am起身, 前一晚要同租ebike果邊傾定. 如果唔係人地唔會咁早開 佢地都好好人, 特登起身就係為左推幾架車比我睇日出。

登上塔頂，萬塔之城盡收眼底

睇完日出, 返酒店食個早餐訓多陣在渣架車周圍睇下塔咁

睇完日出又點少得日落？ 不過今日天公不做美. 日落前橫風橫兩. 因為蒲甘好多沙地, 大風起上來D沙會吹入眼。

係蒲甘爬塔真係好辛苦 人矮D都爬唔到

Day 3完. Day 4會講下蒲甘最美既日落

留名，本身今個月去，點知有突發事去唔到

LM想今年去
爸打有冇去睇長頸族同烏本橋

支

留名 緬甸雞笑撚死我